Design算唔算性價比最低既行業?

其實所需技能能力仲專業過好多專業人仕
但人工仲低過文員仔
做到天光係例行公事

性價比最高奴工

睇到自己咁高？

專what?

比乞衣更不如

專撚過會計工程果d水泡科十倍先啦

師兄都幾識講笑

Design好撚講天份
唔似水泡科肯書就做到

同意
Design好撚講天份
唔似醫科法律肯背書就得

無人睇得起樓主 都唔使踩其他專業架

咁你咪試下背背書讀唔讀到醫科法律

室內設計？

都係撳幾個掣啫 #曲

專撚過會計同工程？ 話你on9怕你嬲

除番開時薪可能緊貼最低工資

都唔知有無
十間有十一間都無OT錢

真係聽完就嚇一跳 然後就得啖笑

要瘋狂度橋
又要設計一個idea fit到d閪客係難度極高既事

壓力仲大到仆街

工時仲長撚過big4

有好多行其實都要讀識好多嘢但人工低瘋狂度橋做到天光

一時又話專業 一時又話睇天份

你真係有天份有料嘅唔會覺得係呢行冇性價比
只會係有啲人求其讀完DI 就覺得自己識DESIGN
又唔知自己冇料出到來俾人壓價就話呢行低性價比

錦上添花嘅行業，性價比唔出奇

笑左 我識創作都做得啦
靚唔靚柒唔柒見仁見知啦

你唔講讀書都講天份？

專業+天份

大佬 人工係睇你份工俾到幾多value個客 唔係睇你有幾專業 你咁講數學家應該全球最高薪

聽到就扯火

會計工程就水泡科
設計就專業人士

自己廢又話啲客閪
仲話自己專業

有衝突咩？

design, 音樂, 剪片啲人對報酬好撚敏感
成日話人地出價低
就係侮辱佢十幾廿年嘅訓練
老老實實, 有邊個專業
唔係由細到大讀書考上去
咁個個行業都有人賤價爛價鬥低
如果行行都好似佢地咁捉啲剝削人嘅老闆大字批鬥, 香港可以即刻文化大革命鬥地主2.0

畫3d世界第一☝️

Design搭其他身價先會變高
人工低過文員仔，已經唔洗撈落去

係，我撳一下畢埋業

有咩可能同工程醫療果啲比
醫生護士容錯率低過design好多好多好多
design果啲比人彈回頭再做十常八九
慘係慘, 但事實係好多專業連一次彈回頭都唔容許. 你一take做唔到客人個要求嘅話後果極嚴重

但你又咁講 醫療工程有好多嘢都係用數據同診斷結果去做判斷而得出嘅客觀結果。但你做設計，係個客或者其他持份者嘅主觀意見，佢好可能今日buy 你idea 第二日又唔想要，有時未必係個設計錯喎

所以所謂設計，係個客設計，designer 只係將客腦入面既野圖像化

再講就算客要求你設計，都係你設計完客批，所以客最終都係覺得呢個係佢設計黎最後，賣橋一向唔值錢，執行力先值

你估賣橋真係唔洗做咩 做平面設計用咩紙點釘裝點樣印唔洗排好佢咩，你做室內設計都要俾指示個工人點做好啲門呀櫃呀點做啦， 個客嘅指引都係一小部分 但呢啲背後有嘅細位唔係你睇唔到就冇做到喎

已經可以唔洗留言
ON9既

細個讀書廢 大個做設計

無人話你無做野，但市場咪話左俾你知你值幾錢囉

成日諗自己好多野做
但又冇諗過自己做既野有咩實際價值
影響左既人大幾多個
你話你設計令到架車跑快啲 架飛機慳油啲 建築物採光率高啲環保啲 對人類就有貢獻姐
成日打飛機自己啲野設計有幾靚幾靚 眼光獨到
好似啲奇怪時裝展咁跟本就冇人欣賞成班人係到圍爐打飛機

咁講, marketing咪仲性價比低,
工時長到仆街, user同老闆又麻煩, 份份野都改到hihi, 又要manage vendor, 睇住budget

憑你上面句野，低人工之謎已經解開

你人工低既原因應該係你自己

建築師其實有一半都叫design，但佢好專業

design你出左名 畫舊屎都值錢 特別係外國人
如果只係office打工個隻designer 你識幾多野,幾有料都好 都只係消磨自己生命而又搵唔到幾多錢(design ot有幾何有補水....)

彈回頭講到係個design做錯野
用主觀同客觀feedback比
你都幾搞笑

曲

讀design既人都比較扮野

Demand and supply 問題，我覺得可能係design人多，但需求少？ 所以人工唔高。 工程都係呢10年好，以前讀完出來都好低人工。

的確係 仲要近幾年咁多人讀 不過到時真係無天份無實力既就等轉行啦 遲吓仲多人爭飯碗

有market咪有天份囉
無market咪潛水能囉

時尚 藝文呢啲要睇有實際價值先至可以創造 咁唔需要有文化啦

冇人話唔可以喎
而家樓主係到話人工低 冇人欣賞
你要設計換到錢 一係有錢佬鍾意(藝術) 一係夠普及(實用)令到需求增加既姐？

係條撚咩
一個專業可以收幾貴
同佢個容錯率好有關係

唔理你係咪比人主觀彈回頭
如果你個行業, 係可以做錯嘢又唔會有嚴重後果, 自然地人地比你嘅報酬都會相對低

你勉強拉到咩design主觀靚唔靚好難比喎
係架, 無得比架.
所以你咪唔好撚同人比報酬囉
接受比人地低pay嘅事實囉懵柒.
無得比咪無, 事實就係咁
仲喺到懶晒看透世事..on撚鳩鳩.

曾經聽過唔識欣賞都係欣賞嘅一種
喺香港成日聽到藝術嘅嘢我識條鐵咩
根本冇人願意去尊重同埋理解藝術呢樣嘢
理解唔到背後所花嘅精力/時間 或者覺得佢哋做嘅嘢好無謂/冇意義
正如冇人尊重lab,sci,enigne,it,,acct等等

其實唔關事
餐廳出錯餐都會畀人屌到仆街點解咁低人工

真正關事係supply and demand, 所需程度

得啖笑，當哲學家死？

design9 grp 可以入黎交流下

有冇人講到香港有咩建築物靚desige
奇形怪狀就大把

marketing 低啲
計 skillset 嘅話

你要邊隻風格 ?

瞓醒未

其實點解要喺度拗邊個行業專業啲根本就完全唔同field，醫療測量etc 係重要係不容有失。但你手上面部電話咁方便嘅user interface其實都係design，根本都冇得類比

睇供求 香港地大把人識design
未計班slash族做freelance 頂爛市
好難抬番高嗰價

唔係識下PS同ai 就叫識design 既

下？我搵個designer幫我畫個懶鬼logo都要十皮喎
會唔會係你畫d野太柒啊？

老實講，香港班design大學生好多都係因為成績唔夠好，見讀design唔使高分又唔使讀書好正咁，就入去消耗4年時間，結果讀完都係乜撚都唔識，真係有料既都唔知有無一兩個，講真有料既要出人頭地唔難

真 我好撚後悔

外行人
不過我估成日遇到西客，以為改少少野好簡單，其實要重新做過
又簡約風格設計以為好簡單，半個鐘搞掂

香港ON9啫，做個啲唔撚爭氣鬥低價頂爛市，結果惡性循環人工低>冇動力提升水平>人工低。根本係外國有咁上下quali月入已經係中產水平，高過accountant，再專業啲嘅講緊搵五萬到十萬一個月都有

其實份人有美感 識啲software就接到job啦
不過個價就